\assignementTitle{}{4}{}

При каком содержании ацетилена полученная в эксперименте активность денитрификации будет более точной:

\begin{itemize}
    \item $0.5\%$
    \item $5\%$
    \item $10\%$
    \item $15\%$
\end{itemize}

Примечание: подразумевается именно содержание ацетилена в добавляемой к исследуемому образцу газовой смеси.

\explanationSection

Известно, что большая концентрация ацетилена оказывает большее тормозящее действие на утилизацию микроорганизмами $N_2O$. Это даёт возможность достоверно фиксировать максимум образовавшегося $NO$ в процессе денитрификации. Соответственно, правильный ответ 15\%, а при 0.5\% результат будет менее достоверным, потому что микроорганизмов будут активнее превращать $N_2O$.

\answerMath{4.}